\subsection*{Аппаратный ключ защиты (HASP)}

Поскольку, в случае олимпиадной задачи, не предоставляется работать с реальным 
аппаратным ключом защиты, то функционал ключа будет эмулироваться скриптом на
языке Python, он же будет файлом прошивки аппаратного ключа, содержащим 
статические (read-only memory, хранящая неизменяемые данные специфичные для
конкретного аппаратного ключа).

Изменяемые данные (data storage) аппаратного ключа будут эмулироваться через файл,
в котором информация хранится в форматае JSON.

% -----------------------------------------------------------------------------
% -----------------------------------------------------------------------------
\newepic{Генерация прошивок}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Генерация прошивок аппаратных ключей батарей}

Результатом регистрации батареи будет не только внесение изменений в блокчейн, но
и генерация файла, содержащего прошивку аппаратного ключа конкретной батареи.

\textit{Примечание:} Данный сценарий проверяется только в случае успешного
прохождения тестирования \textit{''Поштучная регистрация производимых батарей''}
или \textit{''Множественная регистрация производимых батарей''}.

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --bat 3
Created battery with ID: 842d20af461195aaa13f248df340b5e0b3d4042
Created battery with ID: ee4d92e6d4183caac6e45b2c31f74e37440ef11
Created battery with ID: 6244345b1459bde1cc14be06d11d00421dab3b5
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В директории \texttt{firmware}, находящейся в той же 
директории, что и скрипт \texttt{vendor.py}, добавляются три файла
\small{\texttt{842d20af.py},
\texttt{ee4d92e6.py},
\texttt{6244345b.py}}. Если директории
\texttt{firmware} не существует, то она автоматически создается.

В каждом файле есть глобальная переменная \texttt{\_privkey}, содержащая набор байт - 
приватный ключ соответствующей батареи. Приватный ключ может быть проверен
на совпадение с батарей, если из него получить Ethereum адрес. Первые четыре
байта адреса, записанные в шестнадцатеричном виде, должны
совпадать с именем файла.

\textit{Примечание:} Если сценарий выполняется с запросом на регистрацию
только одной батареи, то соответственно в директории должен появиться
только один новый файл.}

% -----------------------------------------------------------------------------
% -----------------------------------------------------------------------------
\newepic{Операции с аппаратным ключом}

\begin{myverbbox}{\scriptFile}
<battery_id>.py <command>
\end{myverbbox}
\scriptTitle

Аппаратный ключ работает полностью автономно и не требует никаких данных
из блокчейн.

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Изменение количества заряда батареи}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# 842d20af.py --charge
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Увеличивает значение в файле, эмулирующем data storage,
значение на единицу. Если такого файла не было, то он создается и в него
записывается 1. 

Имя файла с хранилищем данных должно совпадать с именем файла-прошивкой
аппаратного ключа. Расширение файла 
\texttt{.json} - файл содержит информацию в формате JSON.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Получение информации о батарее из прошивки}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# 842d20af.py --get
4
1515748372
27
8f8f14002e48267c85323a89f0d1c34deda1af13ef39e0aae851cdff0bdde18b
3197422d66ae3f1b11950dfbef376d01e05e134a9b3a322afef50111ec9bd656
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Выводит в терминал пять строк (статус батареи):
\begin{enumerate}
    \item $n$ - текущее количество проведенных зарядов батареи. Берется из
          файла, эмулирующего data storage, или $0$, если такого файла нет.
          Целое число, максимум $2^{32}-1$, записано в десятичном формате.
    \item $t$ Текущее время в формате unix time - количество секунд с $1$ января
          $1970$ года. Целое число, максимум $2^{32}-1$, записано в десятичном
          формате.
    \item $v, r, s$ - компоненты цифровой подписи, где
          $v$ - целое число, максимум $2^{32}-1$, записано в десятичном
          формате; $r$, $s$ - наборы байт длиной $32$, записанный в
          шестнадцатеричном формате. Цифровая подпись формируется
          с использованием приватного ключа, соответствующего данной батареи.
          Подпись берется для хэш-суммы ($keccak256$) от объединенных вместе
          количества зарядов батарей и текущего времени
          ($m = n \cdot 2^{32} + t$). 
\end{enumerate}

Действительность цифровой подписи может быть проверена через генерацию 
Ethereum адреса для данных количества зарядов батарей и текущего времени. 
Первые восемь шестнадцатеричных символа адреса должны совпадать с именем файла
прошивки.}
